[M31bobo.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:M31bobo.jpg "fig:M31bobo.jpg")与它的两个最近的卫星星系[M32](../Page/M32.md "wikilink")，和[M110](../Page/M110.md "wikilink")。\]\]
[large.mc.arp.750pix.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:large.mc.arp.750pix.jpg "fig:large.mc.arp.750pix.jpg")是我們[銀河系最大的衛星星系](../Page/銀河系.md "wikilink")，和是[本星系群的第四大的衛星星系](../Page/本星系群.md "wikilink")。\]\]

**衛星星系**是受到[引力影響而環繞另一個大星系的星系](../Page/引力.md "wikilink")\[1\]。
[星系是由數量龐大的天體](../Page/星系.md "wikilink")（像是[恆星](../Page/恆星.md "wikilink")、[行星](../Page/行星.md "wikilink")、和[星雲](../Page/星雲.md "wikilink")）組成的，雖然彼此之間沒有互相直接的聯結，但它有個[質量中心](../Page/質心.md "wikilink")，代表所有質量的平均位置。這好比相似於日常所有的物質都有質量中心，就是所有組成的[原子質量平均所在的位置](../Page/原子.md "wikilink")。

在一對互繞的星系中，如果其中一個大於另一個，大的就是"主要的"星系，較小的就是[衛星](../Page/衛星.md "wikilink")。如果兩個星系幾乎是一樣的大，則會被稱為[雙星系系統](../Page/聯星系統.md "wikilink")。

星系相互遭遇時，可以在任何的方向上發生碰撞、合併、相互撕裂、或傳送部分天體給對方。在這些情況下，困難的是得知一個星系由何處結束，而另一個又從哪裡開始。星系間的"碰撞"不會是一個星系的天體和另一個星系的天體相互的劇烈撞擊，因為星系內部的空間仍然幾乎都是空的。

{{-}}
[Satellite_Galaxies.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Satellite_Galaxies.JPG "fig:Satellite_Galaxies.JPG")的**衛星星系**。\]\]

## 相關條目

  - [交互作用星系](../Page/交互作用星系.md "wikilink")
  - [矮星系](../Page/矮星系.md "wikilink")
  - [星系潮汐](../Page/星系潮汐.md "wikilink")
  - [螺旋星系](../Page/螺旋星系.md "wikilink")
  - [銀河系的衛星星系](../Page/銀河系的衛星星系.md "wikilink")

## 参考文献

[\*](../Category/交互作用星系.md "wikilink")

1.